中共退休高官優厚待遇曝光 網友評：特權更驚人

近日，網絡熱傳一份疑似原經貿部長鄭拓彬的退休金明細表格。再次引發輿論對中共離退休高官驚人待遇的關注。據報中共有一個規模龐大的特權階層，他們的待遇和特權全球罕見。

近日，網傳一份疑似原經貿部長鄭拓彬的退休金明細表格顯示，鄭拓彬離休費10079（人民幣，下同）、生活補貼25798、自雇費3500、離休補貼9810，還有其它零星補貼，月發49249.5元。

翻查網絡發現，這個退休金明細表此前已在網上流傳。

公開資料顯示，鄭拓彬出生1924年2月24日，陝西澄城人，曾任第十二屆、十三屆中共中央委員、中共對外經濟貿易部部長。1992年，離職休養。

對於鄭拓彬的退休金，有網友評論說：這只是中共部級幹部公開的退休金，只是他們的零花錢，還有看不見的待遇和特權更為驚人。可以說是全球罕見。

網曝中共高官退休後享受的驚人特權待遇
據題為「政府與中共高層老幹部退休待遇之一瞥」一文揭露，中央級離退休幹部待遇：

1、購房補貼按建築面積標準220平米。

2、配專職司機兼警衛，配醫護。

3、一年四次國內休養，每次三周，家屬不限。

4、飛機頭等艙或商務艙二至四個座位，火車軟臥，配三輛轎車或兩輛旅遊車，機場一般需配合起飛時間。

5、酒店高級套房，餐飲實報實銷。

6、醫療特供全免費。

中共離退休正省、部級幹部待遇：
1、配備專職司機兼警衛、專職工作人員，身體差（75歲以上）增配醫護人員。

2、一年享有4次國內旅遊、休養，每次3周，帶家屬、子女人數不限。

乘坐交通：飛機頭等艙或商務艙2位至4位，火車則軟臥房一間。

地方交通：配備3輛轎車或兩輛小型旅遊車。

住宿：四星級或五星級酒店（賓館），租住二間高級套房，住宿期間的餐飲實報實銷。

中共離退休副省、副部級幹部待遇：
1、配備專職司機兼警衛及工作人員，身體健康差（80歲以上）增配兼職醫務人員。

2、一年享有四次國內旅遊、休養，每次兩周，帶家屬、子女人數以5人為限。

乘坐交通：飛機頭等艙或商務艙以兩位為限，火車則軟臥鋪二位；健康差，行動不便的准包軟臥房一間。

地方交通：配備兩輛轎車或一輛小型旅行車及一輛轎車。

住宿：四星級或五星級酒店（賓館），租住一間高級套房。住宿期間的餐飲，本人及家屬，每天的標準為300元，隨行工作人員200元，實報實銷。

除以上的福利外，中共正省部級級：每人平均一年的福利、津貼等（不包括退休金、級別待遇開支）1123000多元；副省部級：每人平均一年的福利、津貼等（不包括退休金、級別待遇開支）937200多元。

文章說，中共全國省部級幹部退休人數共計3742人，副省部級幹部共計27435人。

這些離退休官員長期住在風景區的珠海、深圳、上海、蘇州、杭州等地。光廣東省每年付出退休的中共副省部級幹部的轎車費就達到一個多億元。

文章說，其實，離退休官員們以上這些都是公開的福利，還有看不見的福利就更驚人。

單是看這些公開的福利，細算起來每個離、退休的中共省部級官員每年就要花掉納稅人的錢達上千萬元。地球上還有哪一個國家的官員們退休後有如此高級待遇和享受呢？

中共財政撥款超過80%用在黨政幹部
北京理工大學胡星斗教授曾在《公立醫院要以公益定位》一文中說，中共現行的特權醫療制度，財政撥款超過80%用在高幹病房、幹部療養方面，只有10%左右用在10多億民眾身上。

而政府撥款不足，使公立醫院要靠高價賣藥或重複醫療程式賺取經費，這些問題涉及到體制問題，除非在體制上改革，否則難以消除問題根源。

中共原衛生部原副部長殷大奎也曾在2009年初表示，中共政府投入的醫療費的80%是僅為850萬黨政幹部所享受。全國有40萬名幹部長期佔據幹部病房，到處設置的幹部招待所、度假村，一年開支也高達500億元人民幣。

以上所列，僅是中共退休高官特權的冰山一角！相比之下，很多中國普通民眾生病後住院都很難。在中國農村，老人生病後因沒錢看病而自殺已是普遍現象，老人們談起自殺，自稱，他們都有三個兒子，藥兒子（喝農藥）、繩兒子（上吊）、水兒子（投水），這三個兒子最可靠。

眾所周知，在民主國家，民選的總統及各級官員離職後就什麼都不是了。但是在中國大陸，那些退休高官則仍享受著種種特權，而且納稅人供養的還不止在職及退休行政官員，還有本來應由中共自己養活的黨委這一系列的官員。

據《軍情觀察》早前解密中共高官的退休待遇，極其驚人。文章驚呼：地球上還有哪一個國家的官員們退休後有如此高級待遇和享受呢？

（一）中央級離退休幹部待遇：

1、購房補貼按建築面積標準220平米。

2、配專職司機兼警衛，配醫護。

3、一年4次國內休養，每次3週，家屬不限。

4、飛機頭等倉或商務艙2至4個座位，火車軟臥，配3輛轎車或兩輛旅遊車，機場一般需配合起飛時間。

5、酒店高級套房，餐飲實報實銷。

6、醫療特供全免費。

（二）離退休正省、部級幹部待遇：

(1)配備專職司機兼警衛、專職工作人員，身體差(75歲以上)增配醫護人員；

(2)一年享有4次國內旅遊、休養，每次3週，帶家屬、子女人數不限。乘坐交通：飛機頭等艙或商務艙2位至4位，火車則軟臥房1間。地方交通：配備3輛轎車或兩輛小型旅遊車。住宿：四星級或五星級酒店(賓館)，租住2間高級套房，住宿期間的餐飲實報實銷。

（三）離退休副省、副部級幹部待遇：

(1)配備專職司機兼警衛及工作人員，身體健康差(80歲以上)增配兼職醫務人員；

(2)一年享有4次國內旅遊、休養，每次兩週，帶家屬、子女人數以5人為限。乘坐交通：飛機頭等艙或商務艙以2位為限，火車則軟臥鋪2位；健康差，行動不便的准包軟臥房一間。

地方交通方面，配備兩輛轎車或1輛小型旅行車及1輛轎車。住宿：四星級或五星級酒店(賓館)，租住一間高級套房。住宿期間的餐飲，本人及家屬，每天的標準為300元（人民幣，下同），隨行工作人員200元，實報實銷。

除以上的福利之外，正省部級：每人平均一年的福利、津貼等(不包括退休金、級別待遇開支)112萬多元。副省部級：每人平均一年的福利、津貼等(不包括退休金、級別待遇開支)93萬多元。

全國省部級幹部退休人數共計3742人，副省部級幹部共計27435人。這些離退休官員長期住在風景區的珠海、深圳、上海、蘇州、杭州等地。

其實，離、退休幹部們這些是公開的福利，還有看不見的福利就更驚人，單是看這些公開的福利，細算起來每個離、退休的省部級幹部每年就要花掉納稅人的錢達上千萬元。地球上還有哪一個國家的幹部們退休後有如此高級待遇和享受呢？

共退休高層官場墮落冰山一角 人民為共產黨服務

據港媒《動向》雜誌2014年1月號披露，2012年全年，中共退休黨政軍高官61萬，其薪酬、福利、待遇總開支7250餘億元（人民幣，下同），相當於同年GDP的1.3%，佔同年財政收入6.2%。這些有關資料是在2013年12月的一次國務院常務會議提交的。

《動向》還報導，中共2014年退休高官年開支逾675億元。2014年，僅中共中央政治局常委、人大委員長、國家副主席、中顧委副主任一級的離休高幹，公費開支高達3.26億元，平均每人2,725萬元。其它級別逐級配置，形成龐大國庫開支。

以上所列，僅是中共退休高層官場墮落一隅，冰山一角！

與老百姓兩相對比，天壤之別！！！

觀點指，高幹的高薪，高福利，高待遇本身就是貪污腐敗的溫床。共產黨是為人民服務，還是人民為共產黨服務，答案極為清楚。

咁中國平民呢？

全部送哂落去游水

Lee d就真正十四億人一人一蚊喇

850 萬貴族. 中國特色社會主義.